首名被懲中共部長 尤權熟悉港澳台

節錄

首名被懲中共部長 尤權熟悉港澳台

新一輪美國制裁名單中，包括兩名內地官員，分別為中共中央統戰部長尤權及國安公署副署長孫青野（孫文清），當中尤權是首名因香港被美國制裁的五大中共中央職能部門首長，而孫青野亦被揭發真實身份為全國政協委員、港澳台僑委員會委員孫文清。

「孫青野」真名為孫文清

現年66歲的尤權2008年起出任國務院常務副秘書長，協助時任副總理李克強工作，被視為李的「大總管」。李克強2011年訪港時，尤權亦有陪同。翌年，尤權獲任命為福建省委書記，他主政五年間，大力推動福建與台灣、香港、澳門的全方位合作，他曾率團到港，與工商界人士會面，並建立「閩港合作會議」高層會晤機制，對港澳有相當認識。至2017年，尤權當選中央書記處書記，並接管中共統戰部，由於中央書記處書記職務屬副國級，他也是「黨和國家的領導人」。

至於孫青野則十分神秘，去年成立國安公署時，已有猜測「孫青野」為假名，。。。。。。。。。

■尤權曾率團到港會見工商界人士，並建立「閩港合作會議」機制。